日本將實施「優質星期五」 提早下班刺激消費

日本將實施「優質星期五」
提早下班刺激消費

為振興日本經濟，政府發言人、內閣官房長官菅義偉17日表示，24日將首度實施「優質星期五」措施，希望員工早點下班，顧全工作和家庭生活。日本經濟專家估算，平均1天可創造1236億日圓（約新台幣340億元）經濟效益。

日本政府和與最大工商團體「經團連」等商業團體組成的推動協議會，去年底宣布每個月最後一個星期五下午3時提早下班，讓員工去吃喝玩樂、購物等，以刺激消費，稱為「優質星期五」。

菅義偉表示，在產業界方面，經團連已拜託企業多多善用特休假、彈性上班制等，配合「優質星期五」措施，盡量讓員工在下午3時左右可下班；政府方面，內閣人事局已請各府省廳（部會）配合，盡力讓職員能提早下班，並備妥因應措施。

菅義偉指出，希望藉由官民努力，讓這項措施落實成習慣，讓員工們工作與生活取得平衡。

日本的第一生命研究所首席經濟師永濱利廣估算，如果所有企業都能實施「優質星期五」，經濟效益最大平均1天是1236億日圓，如果只有大企業實施，效益僅有135億日圓。

永濱呼籲企業方面一定要下工夫，1年至少實施「優質星期五」3次。

不過，許多中小企業擔心人手不足，無法像大企業一樣讓員工休息；也有員工認為「星期五是提早下班了，但很可能其他平日加班時間就得增加」。

有些日本企業已摩拳擦掌搶商機，包括樂天網站、啤酒公司的促銷、百貨公司指導穿和服的文化教室等，都等著做「優質星期五」生意。

[url]
[/url]

香港無ot已經好好

香港陰質星期五 做完嘢先好收工

關咩事
唔買就唔買㗎啦

永濱呼籲企業方面一定要下工夫，1年至少實施「優質星期五」3次。

多撚謝晒

顧客開OT
售貨員提早放工

要ot, 不了

英國撚表示
每個星期五都係番半日

因優質星期五 全日本所有店鋪寫字樓都3點鐘關門

個個提早三點收工咁邊個做優制收工個班人生意？

日本仔先唔會理你， 照每日做15個鐘

依家我都係咁，出街死都唔買

反日撚成日話日本ot o 死你

而家政府帶頭玩野

崇日撚 有排j

早左收工去買野 咁邊個賣？

都市傳說 ,正如仲有人覺得外國野貴過香港,外國野食一定難食過香港

外國野食平到仆街

邊忽外國？

香港下世紀都唔會有

日本打工仔：早啲收工，夜晚10點

日本？咪搞笑啦，留名睇走數

你邊個外國呀？越南呀？

陰質星期五

香港人對外國既印象停留係10年甚至20年前

應該係指返office果d先早收